\documentclass{article}
\usepackage[english,greek]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\lt}{\latintext}
\newcommand{\gt}{\greektext}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\geometry{margin=1in}
\title{Τρίτη Υποχρεωτική Εργασία \\ Νευρωνικά Δίκτυα - Βαθιά Μάθηση}
\author{Ονοματεπώνυμο: Μαυροματάκης Δημήτριος \\ ΑΕΜ: 2215}
\date{\today}
 
\begin{document}
\maketitle 
\section*{Σημειώσεις - Παρατηρήσεις - Συμπεράσματα}
\paragraph{}
Τον κώδικα της υλοποίησης τον έχω γράψει εξ ολοκλήρου εγώ.
Ολόκληρη η υλοποίηση είναι σε \lt C\gt .
Κανένα κομμάτι του κώδικα δεν τρέχει παράλληλα με κάποιο άλλο και δεν έχει τις προδιαγραφές να τρέξει παράλληλα.
Τα δεδομένα που χρησιμοποίησα είναι τα δεδομένα \lt MNIST\gt .
Η υλοποίηση δεν συμπιέζει ούτε διαγράφει κάποιο μέρος των δεδομένων.
Η υλοποίηση αποτελείται από τέσσερα αρχεία.
Τα πειράματα και τις χρονομετρήσεις έκανα στον υπολογιστή με χρήση επεξεργαστή που είναι \lt Intel Core i5 6600\gt .
\subsection*{\lt mnist.c\gt }
Είναι συναρτήσεις για να διαβάζει διάφορες πληροφορίες από τα αρχεία της \lt MNIST\gt .
\subsection*{\lt neural\_networks.c\gt }
Υλοποιεί τις απαραίτητες συναρτήσεις για τον χειρισμό του \lt MLP \gt μέρους των νευρωνικών.
\subsection*{\lt rbf\_networks.c\gt }
Υλοποιεί τις απαραίτητες συναρτήσεις για τον χειρισμό του \lt RBF \gt μέρους των νευρωνικών.
\subsection*{\lt test\_rbf.c\gt }
Διεξάγει τα πειράματα και εμφανίζει την ακρίβεια του δικτύου στο τερματικό.

\paragraph{}
Έχω γράψει \lt Makefile \gt για την διευκόλυνση της εκτέλεσης.
Για να τρέξουμε το πείραμα χρειάζεται απλά να τρέξουμε την εντολή \lt make run-rbf\_network\gt .
Διαφορετικά πρέπει να κάνουμε πρώτα \lt compile \gt τον κώδικα με \lt flag -lm\gt .
Το \lt MLP \gt μέρος είναι πλήρως συνδεδεμένο και εκπαιδεύεται με \t backpropagation\gt .
Το \lt RBF \gt μέρος επιλέγει τα κέντρα με \lt k-means \gt 
ή με ανάθεση κάποιων τυχαίων σημείων και υπολογίζει το εύρος τους με βάση την συνδιασπορά.
Οι παράμετροι όπως το βήμα εκπαίδευσης, συνάρτηση ενεργοποίησης, αριθμός νευρώνων ρυθμίζονται εύκολα από τον κώδικα.

\paragraph{}
Πειραματίστηκα με ρυθμίσεις που αφορούν τον αριθμό κέντρων και τον τρόπο υπολογισμού τους.
Παρατήρησα ότι τα \lt RBF \gt δίκτυα δεν φτάνουν σε ακρίβεια τους κατηγοριοποιήτες κοντινότερου γείτονα. 
Παρόλο που η εκπαίδευση είναι πολύ χρονοβόρα,
ο χρόνος προσπέλασης όλων δειγμάτων \lt testing \gt δεν ξεπερνούσε 5 δευτερόλεπτα,
 μια εργασία που έπαιρνε γύρω στα 20 λεπτά για τους κατηγοριοποιητές του κοντινότερου γείτονα.
Τα καλύτερα αποτελέσματα που είχα ήταν $4.5\%$ ποσοστό αποτυχίας με $2000$ κέντρα \lt RBF \gt νευρώνες, 
και ένα κρυφό επίπεδο \lt MLP \gt με $100$ νευρώνες.

\paragraph{Τρόπος Υπολογισμού κέντρων}
Αρχικά χρησιμοποίησα τυχαία δείγματα από το σύνολο εκπαίδευσης για κέντρα.
Μετά χρησιμοποίησα τον αλγόριθμο \lt k-means \gt σε ολόκληρο το σύνολο εκπαίδευσης,
τα αποτελέσματα ήταν ελάχιστα καλύτερα και ο υπολογισμός πολύ πιο χρονοβόρος.
Πειραματίστηκα με διάφορες παραλλαγές του αλγορίθμου ως προς τις επαναλήψεις του και δεν είχα καλύτερα αποτελέσματα.
Τελικά χρησιμοποίησα τον \lt k-means \gt για κάθε διαφορετικό ψηφίο χωριστά.
Το αποτέλεσμα ήταν λίγο καλύτερο και ο χρόνος υπολογισμού αρκετά λιγότερος.

\paragraph{Πλήθος Νευρώνων \lt RBF \gt}
Τα δίκτυα με τους περισσότερους νευρώνες ήταν κατά κανόνα πιο ακριβή αλλά η ακρίβεια που πρόσφεραν ήταν αμελητέα.
 
\paragraph{Ρυθμίσεις \lt MLP \gt}
Οι ρυθμίσεις που χρησιμοποίησα για τον κομμάτι του \lt MLP \gt ήταν περίπου αυτές που χρησιμοποίησα για την πρώτη υποχρεωτική εργασία.
Για συνάρτηση ενεργοποίησης χρησιμοποίησα την σιγμοειδή και για βήμα εκπαίδευσης $0.1$.

\end{document}
